<resources>
    <string name="app_name">أ.د/ محمد سيد سلطان</string>
    <string name="nav_open">فتح</string>
    <string name="nav_close">قفل</string>
    <string name="search">بحث</string>
    <string name="view">مشاهده</string>
    <string name="read">قراءه</string>
    <string name="leasn">سماع</string>
    <string name="content">المحتوى</string>
    <string name="section">الاقسام</string>
    <string name="channels">القنوات</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="srx" formatted="true" translatable="false">
        هو العالم العامل الفقيه فضيلة الشيخ الأستاذ الدكتور محمد سيد سلطان عبد الرحيم أبو نبوت.
ولد - حفظه الله - بقرية بني عدى من قرى مركز منفلوط بمحافظة أسيوط يوم الثلاثاء 12 / 8 / 1958م .
.
<br />
        المؤهلات العلمية :
1- الإجازة العالية : ليسانس من كلية اللغة العربية بأسيوط – شعبة عامة بتقدير عام جيد جدا سنة 1981م .
2- درجة التخصص " الماجستير " وعنوان الرسالة : المسائل البلاغية في تفسير ابن كمال باشا – من أول سورة الفرقان إلى آخر سورة الصافات – تحقيق ودراسة ، بتقدير "جيد جدا " من كلية اللغة العربية بالقاهرة سنة 1409 هـ 1989م .
3- درجة العالمية " الدكتوراه " وعنوان الرسالة : علم البيان في تفسير روح البيان للإمام الشيخ / إسماعيل حقى البروسوى المتوفى سنة 1137هـ بتقدير مرتبة الشرف الأولى من كلية اللغة العربية في أسيوط سنة 1414هـ 1994م .
.

 التدرج الوظيفي :
1- معيد في قسم البلاغة والنقد في كلية اللغة العربية جامعة الأزهر في أسيوط من 18 / 8 / 1982م
2- مدرس مساعد في قسم البلاغة والنقد من 29 / 6 / 1989م .
3- مدرس في قسم البلاغة والنقد بتاريخ 30 / 6 / 1994م .
4- أستاذ مساعد في قسم البلاغة والنقد من 1 / 7 / 2013م .
5- أستاذ في قسم البلاغة والنقد من 1 / 7 / 2018م .
.

رابعا : الأبحاث العلمية التي تم نشرها :
1- مباحث الإعجاز عند القاضي عياض في كتابه "الشفا " دراسة مقارنة
بحث منشور في مجلة كلية اللغة العربية بأسيوط العدد رقم (29) لسنة 1431هـ 2010م .
2- الاستعارة اللفظية عند الشيخ عبد القاهر .
بحث منشور في مجلة كلية اللغة العربية بأسيوط العدد رقم (24) لسنة 2005م .
3- سمت البلاغة بين مدرستي التحليل والتقعيد
بحث منشور في مجلة كلية اللغة العربية بأسيوط العدد رقم (29)الجزء الثاني لسنة 1431هـ 2010م .
4- خصائص التعبير وأساليبه البلاغية المطردة في حديث " يا عبادي إني حرمت الظلم على نفسي "
بحث منشور في مجلة قطاع كليات اللغة العربية والشعب المناظرة لها – العدد رقم (6) لسنة 2011- 2012 – القاهرة .
5- حذف الجواب لقيام ما يدل عليه مقامه في الذكر الحكيم في سياق خطابه – صلى الله عليه وسلم –
بحث منشور في مجلة قطاع كليات اللغة العربية والشعب المناظرة لها – العدد (5) لسنة 2010م - 2011م – القاهرة .
6- قصيدة المتنبي " الرأي قبل شجاعة الشجعان " دراسة بلاغية نقدية
بحث مرجعي للترقية إلي درجة أستاذ مساعد – 1434هـ - 2013م
7- منهج الإمام عبد القاهر في فقه آيات الصفات .
بحث منشور في الجزء الثاني من مجلة المؤتمر العلمي الدولي الأول لكلية اللغة العربية بأسيوط تحت عنوان : الإمام عبد القاهر الجرجاني وجهوده في إثراء علوم اللغة العربية في شوال 1435 هـ - أغسطس 2014م .
8- تجديد علم الإعجاز عند الشيخ الدكتور / محمد عبد الله دراز من خلال كتابه النبأ العظيم
بحث منشور في مجلة المؤتمر العلمي الدولي الأول لفرع جامعة الأزهر بأسيوط تحت عنوان : " الفهم الصحيح للتراث الإسلامي وأثره في علاج الانحراف الفكري 1437 هـ 2016م .
9- تكرار الاسم معرفا ومنكرا بين السيوطي وبهاء الدين السبكي - عرض ونقد
نشر في مجلة كلية البنات الإسلامية بأسيوط الجزء الثاني لعام 1437هـ 2016م العدد الخامس عشر .
10- سنن العربية ميزان السداد والانحراف في تأويل النظم القرآني
بحث منشور في مجلة المؤتمر العلمي الدولي الثاني لكلية اللغة العربية بأسيوط تحت عنوان : " خصائص العربية في ضوء التاريخ والعلم" 1438 هـ 2017م
11- الاستعارة التمثيلية في الحكم العطائية بين الأنماط التعبيرية والبنى التركيبية
بحث منشور في حولية كلية اللغة العربية بجرجا ( مجلة علمية محكمة ) العدد (21) الجزء الرابع - 1438 – 2017 م
.

الخبرات العلمية :
شارك فضيلة أ.د/ محمد سيد سلطان في المؤتمرات العلمية الآتية :
1- المؤتمر العلمي الدولي الأول لكلية اللغة العربية بأسيوط تحت عنوان :" الإمام عبد القاهر الجرجاني وجهوده في إثراء علوم العربية في شوال 1435هـ - أغسطس 2014م .
2- المؤتمر العلمي الدولي الأول لفرع جامعة الأزهر بأسيوط تحت عنوان :" الفهم الصحيح للتراث الإسلامي وأثره في علاج الانحراف الفكري 1437 هـ 2016م .
3- المؤتمر العلمي الدولي الثاني لكلية اللغة العربية بأسيوط تحت عنوان :" خصائص العربية في ضوء التاريخ والعلم 1438 هـ - 2017م .
.

الخبرات والأنشطة :
1- في كلية اللغة العربية قام فضيلته بتدريس البلاغة والنقد والبحث البلاغي لمرحلة الليسانس في سنواتها المختلفة من سنة 1994 م إلي هذا التاريخ .
2- كما قام فضيلته بالتدريس لطلاب الدراسات العالية – في السنة الأولى والثانية – مادة البلاغة والنقد- من وقت حصوله على درجة " أستاذ مساعد " في سنة 2013م .
3- قام فضيلته بـتأليف الكتب الدراسية لطلاب الكلية ، وذلك بالاشتراك مع أساتذة القسم ، كما قام فضيلته بتأليف كتب ورسائل في العلوم المختلفة – من فقه مقارن وتصوف وأخلاق وفقه الأسرة والآداب الإسلامية وغير ذلك .
4- كما يقوم فضيلته بالتدريس في الجامع الأزهر مادة الفقه المالكي من سنة 2007م حتى تاريخه .
5- كما يقوم فضيلته بالتدريس لبعض الطلاب الوافدين مادة البلاغة والحديث النبوي وأصول الفقه المالكي .
.

الكتب التى ألفها فضيلة الشيخ
1- كشف اللثام عن تصوف المظلل بالغمام صلى الله عليه وسلم
الناشر / دار جوامع الكلم الطبعة الأولى 1432هـ 2011م – رقم الإيداع 9594/ 2011/ الترقيم الدولى 9-116-977-978
2- من فيض المنان في الدعوة إلي عباد الرحمن : يحتوى على مائة خطبة حديثة بالاشتراك مع آخرين – ط 1427 هـ 2006م مكتبة الإيمان – المنصورة رقم الإيداع 9632/2006م
3- القول السديد في بناء البيت السعيد الطبعة الأولى 2009م
4- منح الجليل بأحكام العليل تشتمل على بيان أحكام المرضى في الطهارة والصلاة والصيام والحج الطبعة الأولى 2010م
5- إزالة الإلباس عن دماء الحيض والنفاس الطبعة الأولى 2011م
6- الغنيمة والظفر بأحكام السفر وملحق به : الصيانة والحذر بأذكار السفر الطبعة الأولى 2012م
7- شـفاء العليل بذكر الجليل - ومعه : غاية المنال بأذكار الموت والترحال 2013م
8- المفتاح بأذكار الخطبة والنكاح ويليها إتحاف النبلاء بأذكار وأحكام الصبية والابناء الطبعة الأولى 2014م
9- التحفة المرضية بأذكار وسنن وآداب اجتماعية الطبعة الأولى 2015م
10- قطوف من أدب النبوة وسنن الرسول صلى الله عليه وسلم الطبعة الأولى 2016م
11- قرة العين بأحكام العمرة وزيارة الحرمين الطبعة الأولى 2017م
12- إرشاد العبد الأواه إلى بيان صفات وهيآت صلاة رسول الله صلى الله عليه وسلم الطبعة الأولى 2018م
.

الكتب التي قام بتحقيقها :
1- تحقيق كتاب " نور الأبصار في مناقب آل بيت النبي المختار " صلى الله عليه وسلم .
للشيخ مؤمن بن حسن مؤمن الشبلنجى بالاشتراك مع آخرين – الناشر / دار جوامع الكلم بالقاهرة – 1428هـ 2007م – رقم الإيداع 24150/2007م – الترقيم الدولي 3-028-418-977
2- تحقيق كتاب السيوف الصقال في رقبة من ينكر كرامات الأولياء بعد الانتقال – نشر دار جوامع الكلم – رقم الإيداع 13494/2014م – الترقيم الدولى 1-85-5259-977
3- تحقيق كتاب إيضاح أسرار علوم المقربين للشيخ محمد بن عبد الله بن شيخ العيدروس نشر دار جوامع الكلم 1423هـ 2002م رقم الإيداع بدرا الكتب 14838 الترقيم الدولى 2-62-5259-977
4- تحقيق " الكبريت الأحمر والإكسير الأكبر في معرفة أسرار السلوك إلي ملك الملوك " للشيخ العلامة عبد الله بن أبي بكر العيدروس – نشر دار جوامع الكلم – 1423هـ - 2003م .
5- تحقيق كتاب :" حياة القلوب في كيفية الوصول إلي المحبوب " للعلامة الشيخ عماد الدين الأموي نشر دار جوامع الكلم – رقم الإيداع 14839 / 2002و .
6- تحقيق كتاب :" أسماء الله الحسنى والآيات الواردة فيها " لفضيلة الشيخ حسنين مخلوف – مفتى الديار المصرية الأسبق – طبع ونشر مكتبة "كشيدة" رقم الإيداع بدار الكتب 16194/ 2011م .
7- تحقيق كتاب " الكواكب الزاهرة في اجتماع الأولياء يقظة بسيد الدنيا والآخرة – صلى الله عليه وسلم _ للشيخ العلامة أبي الفضل عبد القادر بن الحسين بن على الشهير بابن مغيزيل – بالاشتراك مع آخرين رقم الإيداع 15290 / 1999م
8- تحقيق كتاب " نفحات القرب والاتصال بإثبات التصرف لأولياء الله تعالى بعد الانتقال لشهاب الدين أحمد الحموي الحسيني ، ويليه فتويان في الموضوع نفسه للشيخين : محمد بخيت المطيعي ويوسف الدجوي- نشر دار جوامع الكلم – رقم الإيداع 14711 / 2003م
.
جدول الدروس العلمية لفضيلة أ.د/ محمد سيد سلطان :
أولا : الدروس التي يلقيها بالمسجد الجعفري ببني عدى بعد صلاة العشاء :
1- فتح الباري شرح صحيح البخاري لابن حجر العسقلاني ( يوم الاثنين – مرة كل أسبوعين )
2- الشرح الصغير على متن أقرب المسالك إلى مذهب الإمام مالك لسيدي أحمد الدردير .
(يوم الثلاثاء – مرة كل أسبوع )
3- إحياء علوم الدين لحجة الإسلام الغزالي . (يوم الأربعاء – مرة كل أسبوع )
4- الرسالة القشيرية لأبى القاسم القشيري . ( يوم الجمعة – مرة كل أسبوع )
5- تفسير البغوي . (يوم السبت – مرة كل أسبوع )
6- فقه النية من كتاب المدخل لابن الحاج المالكي (يوم الخميس – مرة كل أسبوعين )
7- الإلهام النافع لكل قاصد لسيدي الشيخ صالح الجعفري على رسالة القواعد للسيد / أحمد بن إدريس رضي الله عنهما (يوم الجمعة - مرة كل شهر )
    </string>
    <string name="title_activity_main3">MainActivity3</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="title_activity_home">HomeActivity</string>
</resources>